\documentclass[french,DIV=10]{scrartcl}
\usepackage{dsoi}

\newcommand{\dsnum}{2}
\date{2018-W19-5 (11 mai)}
\title{DS \dsnum}
\author{Durée: 3h}
\begin{document}
\setcounter{jcsectiondepth}{2}
\newcommand{\grandO}[1]{\grando(#1)}

\maketitle

Remarques:
\begin{itemize}
\item Si votre copie est trop peu soignée, je ne la corrigerai pas. Si
  cela vous paraît sévère, méditez cet extrait du rapport du jury 2017
  en filière MP d'un concours pris au hasard:
  \begin{quote}
\emph{«Un grand nombre de candidats confond encore copies et brouillon. La copie doit comporter les
grandes lignes de calculs et la rédaction permettant de comprendre le raisonnement. Elle ne doit
pas être le lieu des essais de résolution. Les candidats qui raturent, reviennent en arrière sur les
questions, et ne rédigent pas ont systématiquement été sanctionnés. Le jury attend des copies
propres, des raisonnements rédigés en français (c’est-à-dire avec des phrases comportant un sujet,
un verbe et un complément) et des résultats encadrés.»}
  \end{quote}
\item Il est toujours possible d'introduire des fonctions non
  demandées si cela est utile, à condition de bien préciser au préalable leur type
  et leur spécification (c'est-à-dire expliquer ce qu'elles font).
\item Lorsqu'une complexité est demandée, sauf mention expresse du
contraire:
\begin{itemize}
\item il s'agit de donner une complexité temporelle sous forme
  asymptotique (par exemple, on attendra des réponses du type $O(n)$,
  $O(n^2)$, \ldots{} et non $3n+4$ ou $2n^2 + 17n+42$)
\item et il s'agit de justifier votre réponse.
\end{itemize}

\end{itemize}






\begin{partie}{Découpe d'un ruban}
\input{x-2007-psi-pt}
\end{partie}

\begin{partie}{Quelques équations de récurrence}
Dans toute cette partie, il est implicite que les fonctions
recherchées sont croissantes et à valeurs positives. Pour chacune des
questions, on demande de trouver une majoration asymptotique et de la
justifier (par exemple pour l'équation $C(n) \leq
2C(\floor{n/2})+O(n)$, on attend la réponse $C(n) = O(n\log n)$).
\input{eq-comp-01}
\input{eq-comp-05}
\input{eq-comp-02}
\input{eq-comp-03}
\input{eq-comp-04}
\end{partie}
\end{document}